“唔好激嬲共產黨” & “捉鬼” by 李怡

世道人生：心魔 - 李怡

無論中港共政權用了多麼殘酷、陰險、暗黑、假冒、分化的骯髒手段，都沒有辦法讓延綿七個月的抗爭運動止息。當局用製造問題的頭腦去解決問題，是運動得以持續的主因。而就抗爭市民的主觀因素來說，則是由於在這次運動中，排除了兩個纏繞了十多年的心魔，使運動縱使稍有緩和，卻沒有真正止息，從元旦日仍然有百萬市民站出來，就可以看到市民的反抗意志決不是五分鐘熱度，而是保持韌性的堅執。

兩個心魔是甚麼？一個是「不要激嬲共產黨」的心魔，另一個是「捉鬼」的心魔。

過去許多爭取民主運動人士，他們的思維、路線、行動，都考慮是否會激嬲共產黨。明明知道全世界所有地區的民主都是建基於本土利益的民主，知道從來沒有一個地方的民主是由更高層級恩賜的，但為了避免激嬲共產黨，就不提甚至批判本土意識；明明知道言論自由是指只要沒有行動、單單言論本身不應該有禁區，但就刻意迴避乃至與一些言論主張割席，比如不可以提港獨，自決，不可以提一些保護本土利益的意見，深怕被指「排外」，其實是怕被指「排內（內地）」；就抗爭的方式，也與「勇武」割席。但最後發現，不論你怎樣克制住不要激嬲共產黨，到頭來主張恩賜民主的、主張建設民主中國就會帶來香港民主的、與本土自決港獨割席的，都一律被中共和港共指為港獨，甚而是無辜被指為港獨帶頭人。為甚麼？因為你主張民主，主張命運自主，就是要削減奴隸主在香港的權力，對嗜權如命的共產黨人，這種言行與主張同港獨沒有分別。和理非的遊行也跟勇武抗爭沒有分別，已經說了：和理非是「幫兇」。所以，激不激嬲對共產黨來說都一樣。要爭取民主，就沒有必要害怕激嬲共產黨而讓自己綁手綁腳，這樣做只會在支持民主的市民中造成分化。

不僅「不要激嬲共產黨」沒有意義，討好共產黨也沒有意義。有史以來任何靠攏共產黨的人士，當利用價值失去，掌權者也就棄之如敝履。在失去區議會大部份議席之後，中聯辦換了頭頭，民建聯前日拉隊搶閘求見而不得，看來對之前的靠攏派，會另眼相看矣。

「捉鬼」的心魔，由來已久。對於不是自己同一陣線的人士，動輒懷疑是「共產黨卧底」，是「鬼」，參與運動是為了分化民主派，為了「𠝹票」。且不說指別人是「鬼」有沒有足夠證據，最重要的是忽視了「捉鬼」說除了打擊了競爭對手之外，也打擊了支持對手的群眾，實際上是造成支持民主的群眾分化，使人灰心，減低了參與的意願，整體削弱了民主力量。在元旦遊行中，也有了「捉鬼」說，破壞中人壽玻璃的，被指是喬裝示威者。當然不能排除中共港共會有許多想得到或想不到的陰謀活動，但如果我們沒有100%的證據證明他們是「鬼」，捉來又有何意義？不是又把話題引向「鬼不鬼」的爭議上乎？不是又造成支持民主的市民分化乎？

運動得以延綿七個月之久，是因為抗爭市民基本上已經排除了這兩個心魔。香港局勢已經迫使抗爭者決心「攬炒」了，前線抗爭者寫下遺書，死都不在乎，還怕激嬲共產黨？警方已經公然承認有喬裝者了，市民也都相信有「鬼」，還捉鬼來作甚？

香港這次抗爭，靠的就是所有抗爭市民的自由意志。無大台，不割席，不篤灰，是對市民的充份信任，對所有抗爭者的充份信任，這樣抗爭自然如水般流動。不須組織，選民憑自由意志投票，區議會自然奪取大部份議席。我想市民終於會發現，兩個過去給香港民主運動拖後腿的心魔，其實都是「組織」心理造成的——對共產黨組織的恐懼，和對自身組織利益的考量。

推
[全港最大的Fact Check平台-非食店篇]集合超過400間各地區各行業的良心店

怡叔思考上真係企得好前

少咗個心魔未講

激嬲左十世啦
由信法治民主開始

不僅「不要激嬲共產黨」沒有意義，討好共產黨也沒有意義。有史以來任何靠攏共產黨的人士，當利用價值失去，掌權者也就棄之如敝履。在失去區議會大部份議席之後，中聯辦換了頭頭，民建聯前日拉隊搶閘求見而不得，看來對之前的靠攏派，會另眼相看矣。

當年蘇共搶完人地國家就殺晒啲無利用價值嘅針

捉鬼呢瓣真係好難解決

要進化,當年雨革和瘋狂割勇,依家都可以合體

講得好好
香港人幾時先可以全部破除呢兩個迷思

唔好激嬲共產黨只會延遲死亡，但反抗或者可以避過厄運。

所以我成日建議啲極端左膠去天安門用愛與和平感動支那共產党

叫劉細良條撚樣睇吓
捉鬼次次佢最大聲

「在元旦遊行中，也有了「捉鬼」說，破壞中人壽玻璃的，被指是喬裝示威者。當然不能排除中共港共會有許多想得到或想不到的陰謀活動，但如果我們沒有100%的證據證明他們是「鬼」，捉來又有何意義？不是又把話題引向「鬼不鬼」的爭議上乎？不是又造成支持民主的市民分化乎？」

怡叔此言差矣。元旦中人壽裝修事件，時間和地點都大錯特錯，不特造成百萬人和平遊行無故被腰斬，更直接威脅他們（其中不少老弱婦嬬）的安危，最終引至400多人無辜被捕。在此情境已經有足夠理由懷疑係鬼，要求"100%證據"只是稻草人。

真正把話題引向「鬼不鬼的爭議上」的並不是示威者，而是事後有自稱是涉事絲打出po屌哂所有和理非，聲稱因為被捉鬼令身份曝光而被迫著草流亡海外。就憑她片面之詞大家就信她十足她不是鬼還在事後煽風點火，而是可憐兮兮被錯誤捉鬼的受害者。奇怪的是這位自稱絲打在急急流亡期間居然還有時間心情和資源去馬上製作一條十分上位的片去反咬示威者。接着就有網台把捉鬼事件大吹大擂唯恐天下不亂，還有疑似文宣在火上加油。整場風波極有可能就是一場精心泡製的分化工程！

事實上和理非並不是「捉鬼狂」，但是在元旦中人壽事件就絶對有理由要捉鬼以還真勇武手足清白。大家要撫心自問：一個「真」勇武手足會選擇在這種場合做出危害其他一百萬示威者的行為嗎？不回應這個問題而只是諉過於人互相指責，才正正是墮入政府的分化工程！

行為本身對錯同做某個行為嘅人係咪喬裝冇直接關係

如果唔係喬裝，而係真的蓄意製造危害同路人安危和防礙遊行進行的話，其心可誅！認當快快自省，而不是諉過於人，還自稱係急急流亡海外但還有時間心情和資源去製作一條十分上位的片去繼續分化其他示威者。

Now we have it.

捉鬼係咪錯，同埋裝修中人壽係咪錯係兩件事嚟。就算後者係錯都唔會令前者變啱。你可以對就裝修一事屌佢，但依家係講捉鬼係錯。

這只是另一個稻草人迴避核心問題，然𢓭就話係兩件事嚟。𠲖𠺢最爭議的「捉鬼」個案是元旦中人壽，有人自稱被錯認係鬼而引至佢着草，大家就因此而全盤否定捉鬼唔啱，但反而沒有質疑匿名自白者的動機。然後就由此而引申為所有捉鬼都唔啱。事實上除了元旦中人壽事件之外，捉鬼並非常態，亦未曾引致任何手足被捕或被起底。如果無原無故捉鬼當然唔啱，但𠲖𠺢係講緊有合理懷疑情況下捉鬼，以還「真」勇武手足清白和避免無辜和平示威者受誅連。一竹篙打晒一船人話所有捉鬼都唔啱只是盲信元旦中人壽匿名自白者分化言論，然後以偏蓋全的邏輯謬誤。

如果你支持捉鬼，咁你就要說服我捉鬼嘅好處大過犯下第二類錯誤嘅壞處，而捉鬼失敗嘅風險唔細。

你所謂「第二類錯誤」風險乃係犯險者苟由自取，置一百萬人於險境在先，然後叫別人唔好犯第二類錯誤風險置自己於險境。係咪有啲好自私和自大呢？

我哋全部都係犯險者，佢哋犯嘅錯就係我哋犯嘅錯，一齊承擔後果就係不割席嘅精神。見有人做錯事就割，做啱就Free ride，只會令到前面心灰意冷。你嘅才智可以自保，但我哋要贏就必須犧牲，一齊分擔犯錯嘅風險。

如果係咁，你和其他所有「犯險者」都應該就元旦中人壽所出深切反思，凡事必須三思而後行，絶對不能作出有損整場運動甚至嚴重影響其他同路人安危的行為。這種不負責任的行為，和你的諉過於人的邏輯，本身就已經形同和其他同路人割席。要一百萬為你也承認為應該屌的行為犧性，而你又唔肯為一百萬人的安危犧性，要求一百萬人為你分擔風險做些有損運動和有捐他人的行為，這種自私和自大的要求難聽遇割席

我嗰日喺後面遊行，唔好當我係前線。但我即使和理非，都會擁護，而且要求其他人擁護佢哋。
而且我唔認為此舉損運動。

點解呢D post推得兩版
但討論捉鬼就十零廿板

你話冇 對家/泛民 帶風向打死我都唔信

高汁過賤種劉世良不知幾多倍 可惜呢d post完全推唔起

你至係帶風賤種分化撚

又一隻販民左膠打手

令百萬人遊行被腰斬老弱安危備受威脅，幾百人無辜被捕，而仲可以登着眼睛話唔認為此舉損運動？係咁同阿叻話我唔知我睇唔到唔撚關我事有乜分別？

只係講立場戴帽子抹黑，正正係共產黨打手所為

令遊行腰斬嘅係警方唔係手足，手足只係裝修一幢冇人嘅建築物。
政權打壓，罪在政權。

我不殺伯仁，伯仁卻因我而死。每個人都須要為自己行為負責，凡事三思而行，唔係要百萬人代你找數

典型割席例子。和理非遊行作用遠細於裝修中人壽。論效益你唔幫手掩護，都輪唔到你去割。依筆數，本來就係香港人要共同找嘅。你若果真係三思過，就唔會將自己睇到咁有用。

YEE LEE MY IDOL

道理唔通就靠戴帽子話他人割席，其實自已才是割席打手。自打嘴巴首先話中人壽行為唔啱應該屌，然後又學阿叻話話關人乜事，繼而竟然話要唔止百萬和平遊行示戒者為你所承認的不負責行為找數，仲要全港人找數，呢啲說話真係難聽過割席。

唔講道理，還當泛民為對家一方，咁嘅低質po唔係割唔係分化嘅話係乜？

你呢啲思維咪又係同“唔好激嬲共產黨”冇分別
“唔好搞到個遊行腰斬”
黑警要入你位根本大把理由

仲有依家係邊個幫緊邊個找數呀？
勇武隨時坐十碌
唔係手足你今時今日隨時送埋中喇

你呢啲隨時係口裡嗌唔好分化內裡最鍾意分化既仆街

黑警就正正係用中人壽理由拉，你仲要鼓吹幫手製造多啲咁嘅理由？你係咪警謊代表發言呀仆街？唔好同我講幾多碌，百萬人安危隨時有傷亡嘅代價，仲未計百萬人被捕嘅風險。裝修大把其他時間地點，唔洗反其道而行

我係話「你可以對就裝修一事屌佢」，我冇承認到裝修係不負責任嘅行為。相反，裝修比遊行更有用。6月9號咁多人遊行嘅用處不及1月1號遊行+裝修。
我係話「輪唔到你割」，唔係話唔關你事。裝修絕對關你事，而且我哋抗爭者嘅責任就係去撼動政權，所以我哋應該欣賞並鼓勵有關行為。
政權打壓視唔係裝修嘅結果，而係原因。冇政權打壓，就唔會有遊行。冇政權打壓，就唔會裝修。一切抗爭手段都要以會遭到政權報復為前提，包括和平集會。11月3日嘅事我歷歷在目，6月10號林鄭副嘴臉我記憶猶新，依d係原因，唔係結果。
依種行為係咪不負責任？我可以話你知，對抗政權係我哋嘅責任，咁裝修只不過係用遊行以外嘅方式更好咁履行責任。注意，係更好，唔係相等。當裝修師俾你嘅無用路線驅逐之後，政權將會毫不猶疑咁消滅遊行人士，然後就係跪地請願人士，直至到抗爭本身完全消滅為止。

不如話反抗政府等同置幾百萬香港人安危不顧啦好冇，中共分分鐘坦克碌豬嫁，大家連遊行都唔好出，好危險，搞清楚件事，黑警要拉你有一百個理由，中共要搞你連理由都唔洗

可能係新醒覺嘅人，用返6月至7月嘅經驗解釋佢就會明。

裝修比遊行更有用？唔好咁自私自大狂喇，唔該。裝修可以任何時間地點進行，1月1日遊行係幾個月以來有不反對通知書嘅首次，結果卻因此被腰斬。哦，你係話裝修師可以保護遊行人士請願人士唔會被政權消滅？政權要籤滅一千個裝修師真係話咁易喇，重話要保護百萬和平示威者。唔畀佢哋嘅害群之馬害到雞毛鴨血就還得神落啦。Give me a break!

到中共要搞你連理由都唔洗嘅時候，全世界人嘅人眼睛會雪亮會有後果，係六四翻板。係咁為乜要幫佢製造理由搞自己同路人

11月3日有不反咪又係腰斬，唔好扮到好關注咁喎。
我冇話裝修師可以保護遊行人士。事實係相反，遊行人士可以保護裝修師。
論安全，由你行出嚟一刻起你已經唔安全，612,77,713,714,721,831,113,和平手段一而再再而三受打壓已證明反抗本身就係政權睇唔過眼嘅顏色革命。
我唔知你係啱啱出冊定係啱啱嚟香港定點，不過你以為攞返五年前嘅論點就可以引人割席，恐怕太過幼稚。64天安門只係一班絕食嘅學生，咪又係俾人打到仆街。
你尊重你嘅失敗路線，但我比較中意有效而成功嘅路線。你話我自大，我只可以話任何一個搞清楚件事嘅人都知你就係個低能仔。

條綠帽仔唔洗理佢

11月2日係集會被腰斬，1月1日係百萬遊行，不可同日而語，唔好混淆視聽，唔該。腰斬1月1日百萬遊行要有充分理由，而中人壽就畀警方理由。你已經無晒嘢可以講只係話人幼稚低能，其實係自己幼稚低能

唔講道理只用標籤，然後話非我族類唔洗理佢，呢啲唔係就係割囉。中哂popo嘅分化毒都不自知

你其實係咪搞亂咗時序？

中人壽事件俾人話係鬼，係因為有「目擊者」聲稱嗰裝修師傅講「自己人」同埋防暴唔捉。

黑警取消遊行既導火線，係裝修匯豐之後埋伏既便衣拉人，俾人包圍同掟野要掟催淚彈驅散，匯豐之後再俾人用火魔，黑警先真係取消遊行，關中人壽咩事？

再者，咩叫中人壽之外冇人捉鬼？銅鑼灣時代廣場兩個人要除罩check袋唔係捉鬼？遊行開始之前，有老師帶助聽器俾人話係高級耳機唔係捉鬼？1225抗爭交通頻道誤以為啲人係便衣，po人大頭唔叫捉鬼？

捉鬼去到1月1號先爆，係因為之前啲手足忍，唔係因為冇人捉啊，屌你老母！

要靠爆粗咩？𠲖𠺢你係一竹篙打晒一船人，用中人壽嘅情況害哂百萬人都話係啱，然後叫人以後唔好捉類似中人壽條鬼呀！就憑中人壽自稱是涉事絲打出po屌哂所有和理非，聲稱因為被捉鬼令身份曝光而被迫著草流亡海外，片面之詞大家就信她十足她不是鬼還在事後煽風點火，而是可憐兮兮被錯誤捉鬼的受害者。奇怪的是這位自稱絲打在急急流亡期間居然還有時間心情和資源去馬上製作一條十分上位的片去反咬示威者。接着就有網台把捉鬼事件大吹大擂唯恐天下不亂，還有疑似文宣在火上加油。整場風波極有可能就是一場精心泡製的分化工程！醒下喇，唔該！

捉鬼係睇行為唔係睇外型 只要對象正確 我話之佢係邊個

劉細良同某某人鬼打鬼個人私怨我話之佢，清者自清，佢亦有道歉。但同元旦中人壽和滙豐嘅鬼係兩碼子事。一百萬人安危和遊行被威脅係大是大非間題，唔好同我講特登要揀呢個時間地點裝修緊要啲。置一百萬人安危於不顧而反而要一百萬人為你嘅任意不負責任行為埋單，合理嗎？己作不欲勿施于人嘅道理係咪真係咁難明白？

一語中的。係睇行為與後果嚴重性，唔係睇外型。

明明最直接導致黑警取消遊行既導火線係匯豐裝修事件，點解會變咗中人壽？既然黑警會選擇放走啲「裝修師傅」（因而被「目擊者」當做鬼），點解又會變咗取消遊行既導火線？你知唔知兩單野前後差成個半鐘？

你答咗我呢樣野先啦

冇混淆視聽。我哋面對嘅係1989年鎮壓靜坐學生嘅殺人政權，而殺人政權只能意會暴力嘅語言。和平怕死嘅抗爭者要贏佢唔係靠和平，而係要升級為暴力。你無謂再執着於中共嘅「充分理由」，佢要腰斬可以有唔同理由，正如佢推送中條例都有「充分理由」一樣。
我唔怕俾藉口佢，因為佢總會搵到個藉口。行得出嚟，就預咗佢會拉。
如果你話11月3日、7月13同14日、89年6月、6月12日唔能夠證明政權係無賴；如果你話遊行比裝修更有用，咁你應該拿出證據來，而唔係糾纏於你認為唔係有效論點嘅指控。

甴近平

呢啲post就推唔上，究竟捉鬼隊同中共慰安隊喺連登有幾多人，仲要係得一個acc同長篇大論話人「破壞運動」，搞到我以為返左2014

可能係中立——淺藍嘅諗法嚟，駁下冇壞

你諗太多，當日啲人係咪鬼根本唔係重點
只要間嘢係中資我理得佢係人係鬼。

另外你話佢地行為危害一百萬人，導致幾百人被拉仲好笑，ching你訓咗幾耐，佢地要拉仲需要正當理由咩，是但搵d防暴撞你屈返你襲警開你波都得啦。

咪就係
裝修目標冇錯，是鬼與否，裝修都係該做的事
捉錯成本又咁大，捉黎做咩

好，唔爆粗就可以大家冷靜討論。其實係你時序混亂還倒果為因至真。首先，講「自己人」嘅係滙豐鬼，唔係中人壽鬼，你搞錯，中人壽鬼朝黑警方句遁。中人壽鬼之所以唔立即觸發警方行動，就正正係有人捉鬼嚇走咗，所以在此情境捉鬼實在係羲不容遲。而滙豐鬼就冇人成功捉，連完整視頻拍到講「自己人」都無，所以𣾀豐再加上中人壽前科才會「直接」導致黑警取消遊行行動，之後重死無對證，畀黑警話係示威者抹黑。所以當時無人成功捉鬼，仲畀黑警趁勢發難才搞成咁，你係完全倒果為因。

繼續主張遊行時裝修只會給警方容易藉口，令有些和平示威者因而卻步，打擊遊行士氣和出席率又直接構成安全風險。總之，裝修有時，遊行有時，遊行時搞裝修就已經係擺明同遊行人士割。唔好同我講裝修至有用遊行無用。就算真係，都可以另外擇個吉日才裝修，係咪？試想，如果11月區議會選舉時有人到處裝修，結果會係點？

// 民陣元旦遊行期間，部份建築物被破壞，當中也括灣仔軒尼詩道中國人壽大廈大堂玻璃。遊行主辦單位民間人權陣線發聲明，引述目擊者質疑破壞的蒙面人並非示威者，指有市民上前質疑蒙面人身份，對方立即離開，途中向警方表示是「自己人」。//

你而家係咪姐係話民陣都時序混亂？呢篇聲明1月1號出

反過來問，如果你話裝修比遊行有效請拿出證據來。講裝修定遊行有效簡直多餘，點解一定要係二取其一，而唔係兩者得而兼之？

唔係裝修大哂，就算真係，可唔可以另覓時間地點裝修呢？一家人食晚飯都唔想有人特登走埋嚟搞到全家人食唔安坐唔樂喇，係咪？

你嘅論述己經十分反覆又一味製造稻草人來自圓其說，只係兜大彎遊花園。講完。

定蘋果都報假新聞？你知唔知匯豐拉咗幾個，上埋庭，有一個因為有「鐵蓮花」冇得保釋還押緊？

講多無謂，自己睇片喇。重點係話你倒果為因。

你到底知唔知匯豐啲黑警係一早埋伏咗

乜野講多無謂，而家係你搞唔清楚喎，論據都錯點證明論點啊

裝修係應該做，但係點解要揀百萬人遊行時做？

一有少少批評都唔接受就去屈鬼 屈共謀 屈熱狗 你呢d人先係賤種分化撚呀

終於搵到話「匯豐鬼」講自己人既source，原來係橙新聞，ching你平時睇開呢啲傳媒架？

哦，原來你講撚緊自己。你呢d人先至係賤種分化撚呀

你冇參與過抗爭

我再直接啲講啦，國會縱火案到而家都未有定論話係Hitler搵鬼做，定係on9仔自己做完俾Hitler搵位入，1月1日裝修事件係一鳩樣。舉埋張學良俾你參考下。

點解話捉鬼係錯，係因為香港人蠢，冇情報意識，以為自己好聰明判斷到「合理懷疑」。講真，中共要派鬼既話，捉鬼嗰個都可能係，計啱時間喺匯豐出面反包圍黑警嗰班都可能係，記者都可能係。以為自己破解到敵人既派鬼，咪又係柴娃娃，咁你冇咁大個頭不如唔好帶咁大頂帽啦。

如果你嘅論述只係靠爆粗扣帽子，係十分低能，唔會再回應。重點係我話你倒果為因呀！

裝修直接對福建360造成損失，裝修直接鎮懾咗荃灣福建幫，裝修亦令又一城生意大跌，依啲係遊行無法比擬嘅力量。
依家亦非兩者要二擇其一嘅格局，因為警察要清場，以你嘅習性只會兩者皆失。同政權妥協嘅下場就係連你自己僅存嘅反抗力量都失去，最終人為刀俎。
喺你證明政權依法辦事，唔會打壓和平示威之前，裝修嘅動機就存在；喺遊行證明有用前，遊行嘅目的就係掩護反抗者裝修，遊行就係裝修嘅最佳時機。當然，如果遊行人士當中聚集咗某d捉鬼人士，客觀而言就係阻頭阻勢，阻人反抗，俾政權利用嘅人，理應根除。

依家到你，如果你話遊行比裝修更有用，或者作用相同，咁你應該拿出證據來，我奉陪。

你而家係基於「中人壽」導致黑警解散遊行，後來變咗「中人壽加埋匯豐」一齊導致黑警解散遊行，material facts都唔同，點解你可以得出一樣結論或者所謂重點？

你premises唔正確，結論都一定係invalid，唔係咩講唔講重點問題

原來你連「倒果為因」都聽唔明，仲死纏爛打。算喇，已經講咗唔會再回應爆粗扣帽子轉空子嘅po。講完。

會輸民意 俾佢走啦

推咗再睇

612 71都係唔好衝了
破壞百萬人遊行成果

嘩，睇到我，以為番左2014年

講真，心態比曱甴比政府咬住個春袋做咩
咁咪跌番入去政府既hidden agenda 嚕
你地要和平，唔係既話你地就冇得表達訴求
拿，唔係我腰斬你，係你地勇武手足迫曱甴做野
和理非要屌就屌勇武手足啦

咁咪錯撚曬囉，曱甴政府要斬既，幾時都斬得嫁啦
況且無不反既情況之下，和勇一樣都係繼續大遊行
亦都係行進中裝修乜都齊

不如跳出框框諗下
會唔會係樓上呢位師兄先係跌左入政府既思考陷阱

(是你教我們和平示威是沒有用的)

呢句野係大家當初識講
做乜退步曬？

我再直接啲講啦，國會縱火案到而家都未有定論話係Hitler搵鬼做，定係on9仔自己做完俾Hitler搵位入，1月1日裝修事件係一鳩樣。舉埋張學良俾你參考下。

點解話捉鬼係錯，係因為香港人蠢，冇情報意識，以為自己好聰明判斷到「合理懷疑」。講真，中共要派鬼既話，捉鬼嗰個都可能係，計啱時間喺匯豐出面反包圍黑警嗰班都可能係，記者都可能係。以為自己破解到敵人既派鬼，咪又係柴娃娃，咁你冇咁大個頭不如唔好帶咁大頂帽啦。

我都講完，不過可以再po一次。

簡單黎講，我都唔係否決捉鬼，不過你好撚蠢，唔到你決定點捉。

一定要激嬲共產黨
一定唔捉鬼

我睇法其實無合到
始終都仲係有分歧
只係大家經歷過一次失敗
無人敢斷言割蓆
久而久之 不割就變咗信條
但係都無阻左膠割蓆嘅心

「捉鬼」 其實係某種意義嘅割蓆
因為「鬼」嘅行為我唔認同
所以佢唔係同路人 係鬼 要捉
就係割蓆嗰種嘅心態

討論割唔割已經證明有人仲未接受到武裝升級。致勇武。

只識跌落地拏渣沙，下下靠爆粗話人好撚蠢，其實自己最蠢，倒果為因都聴唔撚明。

唔係話捉鬼唔啱
係大眾未夠智慧去分辨同控制
結果越幫越忙

冇人話唔接受武裝升級，呢個係你自己嘅假使然後所有講唔通嘅邏輯就搵呢樣嘢做稻草人。

回應咗我上面嘅問題先

班打手做咩唔入嚟屌李怡係鬼

同意，當然唔係話無事生非去捉鬼。只係話當大是大非嘅關頭，即係當明顯不合時宜嘅裝俢會直接損害百萬人遊行同埋佢哋嘅安危嘅事候，捉鬼就係義不容辭。

利民者不循舊禮
做任何事 只要有利
就應該做 唔使遵從道德規範
但前提 要有理性分析 行為達到目的

不過左膠個種捉鬼
唔係單純無智慧咁捉
而係本質係要同勇武割蓆嘅心態捉
只要有人嘅行為 左膠唔認同 而又係「不割」嘅信條下
就變成「捉鬼」
咁係為咗滿足不割信條而又割蓆心態所衍生出嚟嘅形容

特登派個打手入嚟搗亂

孫子兵法首先係唔會置百萬同路人於險境。當你噉樣做嘅時候就一樣會係置自己於險境，咎由自取。

你口口聲講「左膠」，己經同人割。唔係，係臭過割。

左膠不嬲反對以勇抗暴、勇武抗爭，佢哋從來都無認同過勇武派同本土派，只不過民意喺抗爭者嗰面，左膠一直無辦法割席

係撥亂反正

（勇武會失去美國支持)和理非癈老其中一個理論

李怡高質

無嘢鳩噏就一味講「左膠」割席。唔係，係臭過割席

用返你嘅講法，特登揀百萬人遊行時裝修本身已經係同百萬人割席嘅行為，仲好意思講人哋捉你係割席？你唔同百萬人割又點會有百萬人同你割？你嘅思維係完全本末倒置

我喺#84等緊你

係批評
覺得「左膠」好侮辱的話

1 唔好認自己左膠
2 改善自己品行

我都想請教你 究竟我所形容嘅嗰種人
有咩恰當嘅詞彙
而我係唔會認同用「和理非」

「和理非」係喺荃灣跪喺個舉槍嘅警察前 被佢一腳踢低
喺有人持刀亂揮嘅時候 擋喺大家前面
唔好將「和理非」講成係有事就先 勇武幫手頂吓
喺現場環境安全時就衝出嚟話「唔好啊 輸民意」

「和理非」對我嚟講佢嘅和平 非暴力
係出自勇氣 理性
而唔係膽怯 懦弱 非理性

答咗我本未倒置先

學吓講道理，唔好淨係識講標籤先喇，唔該

我唔知你有冇去過現場，遊行現場冇人視裝修係割席行為，所以唔存在咩裝修係割席行為。
你肯答我未？#84問嘅問題你仲想點避？

李怡先生真係清泉

一早已經答咗，點解係要講裝修與遊行二者擇一，點解唔係二者得而兼之？你硬要二取其一，就已經係割。

你講個啲裝屙成效，我冇否認過。但係請你都唔好否定百萬遊行嘅成效。你唔想知我亦唔會講，唔係要勇武同和理非爭一日之長短，你呢個問題本身就係割。

, 而家都七個月，咁都仲叫思考上企得前

和理非不嬲都係極之包容唔割，但係唔等於認同遊行時候嘅裝修行為。

喺你證明政權依法辦事，唔會打壓和平示威之前，裝修嘅動機就存在；喺遊行證明有用前，遊行嘅目的就係掩護反抗者裝修，遊行就係裝修嘅最佳時機。當然，如果遊行人士當中聚集咗某d捉鬼人士，客觀而言就係阻頭阻勢，阻人反抗，俾政權利用嘅人，理應根除。

我已經證明裝修有用。如果你話遊行比裝修更有用，或者作用相同，咁你應該拿出證據來。如果你攞唔出證據，你就要承認裝修係有效嘅（我唔否認佢有安全風險），因為你自詡理性。

我從來無講過政權依法辦事，只係求求你哋唔好再主動「獻身」去畀佢哋可以作為藉口減低違法嘅成本。我亦無話過遊行比裝修「更」有用。我已強調這樣的對比係全無意義，只會加深分割。如果你想講裝修係唯我獨尊而遊行就冇撚用，那麼就由你吧。你只是一直係用一分為二的對比來分割。

我亦無自詡理性，我只係話你已經詞窮理屈，只係靠兜圈子轉空子製造新稻草人來打圓場。我已經回應了你無數的問題，希望你能夠好好反思，唔好死牛一便頸死頂一個站唔住腳嘅立場。

正如我上面所講，我唔係想搗亂，而係想撥亂反正指出你哋思維嘅盲點。彼此都係同路人有同一目標，無須爭一日之長短。光復香港，時代革命，香港人加油！

講完

你點避都冇用，我哋抗爭，必須要思考抗爭方式嘅成效，先可以有勝算。
我上面論證咗裝修比遊行更有效，亦論證咗裝修風險同遊行風險冇大分別。
你上面就只論證咗遊行風險低過裝修風險。
我希望你可以比較一下裝修同遊行嘅效益。咁你「撥亂反正」將會更有說服力。